有無諗過「裁判 球證 旁證 都是我的人」依句說話應用於日常？

政壇上乜黨物黨，乜嘢理念，其實背後都係同一個主謀同一個boss，表面上搞對立面，目的係等外人睇落好似係一個正一個反，從而做一個看似「可以選擇」既局面俾民眾支持你認為既果一邊。

另外一個用意就係，正負說法都已經存在既時候，就唔會有人再刻意去建立多一個正，或者負，即使有，都變左係新興，或者少數，要處理一d都唔難。

如果係咁，對應返主題，政府或者國家有心要營造依種做法，係咪一d都唔難？既然戲都有得做，商界都已經存在既做法，咁政壇有係咪一d都唔出奇？

人心可能本初，但係都會隨住利益變，特別係玩政治果班，唔好同我講佢哋唔係為利益，有錢有勢cover既時候，隨時成個黨俾人吞沒左都得。

謝賢